新加坡鮮為人知法律 家中裸體走動也觸法

新加坡鮮為人知法律 家中裸體走動也觸法

（中央社記者黃自強新加坡15日專電）新加坡有花園城市美譽，不僅執法嚴峻，清廉官僚體系舉世稱羨，不過，新加坡卻有諸多罕見法律鮮為人知，甚至連在家中裸體都觸法，如果罪名成立將面臨罰款或牢獄之災。

新加坡媒體U頻道「十大新加坡」節目最近播出鮮為人知的新加坡法律，透過街頭訪問等方式，調查多項新加坡罕見的法律。

新加坡知名藝人李騰今天告訴中央社記者，新加坡法令多如牛毛，獨特的鞭刑制度廣為人知，但新加坡仍有不少鮮為人知的法律，如果無意之中就可能觸犯這些法律。

李騰以印象最深刻的新加坡法律為例，說明任何人不能在公眾場所裸體，甚至連在自家中裸體也屬非法行為，如果因此造成對他人的騷擾，遭檢舉存證，仍有可能受罰，或有牢獄之災。

李騰指出，不少人會在酒酣耳熱之際開黃腔，但如果其中有人感覺受侵犯，錄影存證，仍會受罰。這種開黃腔行徑在新加坡法律中仍是非法行為。

另外，李騰表示，貓咪普遍受到養寵物人士熱愛，不過，被視為新加坡國民住宅的組屋是不能養喵星人，這是屬於非法行為，主要理由是擔心養貓咪會影響到鄰居。

新加坡媒體新明日報最近報導新加坡這些所謂的罕見法律，引起不少旅居新加坡的台灣朋友熱議。新加坡這些法律雖然少見，主要目的仍是要維持社會秩序與清潔，也能起遏阻作用。

李騰強調，這些法律的存在對新加坡有維護社會安定作用，很多人雖對其中的準則拿捏抱持疑慮，其實只要大方向不要對他人造成騷擾，沒有必要太過緊張而無所適從，整天生活在緊張氛圍中。

新加坡鮮為人知法律，諸如在公共場所唱、朗誦或發出不雅內容歌或詞，坐牢最長3個月或罰款，或兩者兼施。非法連接他人網路，坐牢最長3年或罰款新幣1萬元（約新台幣22萬4165元），或兩者兼施。使用完公廁不沖水，罰款新幣1000元。在家中裸體走動，坐牢最長3個月或罰款高達新幣2000元，或兩者兼施。（編輯：紀錦玲）1070815

使用完公廁不沖水，罰款新幣1000元。
罰$6000

香港敢唔敢跟呢啲法律?養貓/家中裸體就唔好跟啦

去冲涼唔記得攞毛巾即仆街

香港飲醉酒都犯法啦

仆街，冇得冲凉

係屋企扑野要著住衫扑

OL Suit 定校服?